裝修要同房署入圖則？

重新間房就要？

裝修乜撚嘢

任何人如欲進行改動及加建工程，應先諮詢建築專業人士，並向建築事務監督遞交正式申請以取得批准及同意。在現存樓宇進行改動及加建工程的例子如下：

在現存樓宇興建新的延伸部分（直向或橫向）
拆卸部分樓板及╱或加建內樓梯，以打通兩個或以上的樓層
拆除間隔牆，以打通兩個或以上的單位
在現存樓宇進行改裝工程，包括改裝整幢工業大廈
在現存樓宇外牆裝設外牆蓋板或玻璃幕牆
加建水缸、簷篷、遮蓋物、廣告招牌及固定冷氣裝置的結構框架等
改動樓宇內的逃生逃徑、進出建築物的途徑及暢通無阻通道

source: 屋宇署

裝修唔洗，入伙一定裝嫁啦

要睇你點裝修法，普通油下牆油，防水野，鋪地板唔使入則。拆非主力牆，加高地台，加間牆之類影響結構先要入則改建/小型工程。 你可以download 屋宇處小型工程app睇你裝修既items 屬唔屬於小型工程，唔好畀人呃。

利申：工程乾收銀

豎設用磚建造的非承重牆
小型工程項目 描述
第I級別
項目1.43
住用樓宇單位或非住用樓宇單位
以該樓宇單位的樓面面積每平方米計，該樓宇單位的加建牆壁總長度

住用樓宇單位 > 0.1米
非住用樓宇單位 > 0.2米
不屬第3.39或3.40項小型工程

第III級別
項目3.39
住用樓宇單位
以該樓宇單位的樓面面積每平方米計，該樓宇單位的加建牆壁總長度

> 0.1米但 ≤ 0.3米
第III級別
項目3.40
非住用樓宇單位
以該樓宇單位的樓面面積每平方米計，該樓宇單位的加建牆壁總長度

> 0.2米但 ≤ 0.4米

如果七百呎樓點計

七百呎樓65平方米左右

首先，你計下牆總長幾多，例如加埋晒10米，10/65=0.15 細過0.3， 而同時牆係用輕磚，唔高過3米高唔厚過75mm就可以入 小型工程3.39

如果，非輕磚 超過3米高 厚過75mm 長過0.3m per 平方米, 中是但一樣就入1.43 要搵埋工程師計數出圖簽名

再如果，你用輕磚唔係啲重料古怪野，牆總長per 平方米少過0.1米可以唔入則。

房署唔洗跟建築物條例
改動的話梗係打俾房署總台問啦

普通間房唔撚洗 唔好比人呃

房處都有ICU 部門睇小型工程...

另外，大部分房署樓係要跟建築物條例，有list既

認同問下辦事處既，但唔識唔好陰左人地一鑊，一句唔洗跟。

所有屬居者有其屋計劃、租者置其屋計劃之樓宇，及經分拆出售之零售及/或停車場等
設施，包括與其同一地契的公營房屋，均受《建築物條例》規管。獨立審查組獲屋宇署
署長授權，根據《建築物條例》，對這類樓宇，進行規管。

應該中呢個
首先，你計下牆總長幾多，例如加埋晒10米，10/65=0.15 細過0.3， 而同時牆係用輕磚，唔高過3米高唔厚過75mm就可以入 小型工程3.39
咁裝完先搵人入則都得?

整開放式廚房呢

3級工程係做完先入小型工程
改開放式唔可以明火喎，你諗清楚架啦？

揸正嚟做乜撚都要入紙

i know唔可明火
屋細冇計

問一問辦事處攞本裝修手冊睇啦
入面有分甲乙丙類工程，寫明邊啲要報，邊啲唔使報，邊啲直頭唔准

sor, 我本來想講房署樓的話問房署最快最直接, 而且開頭個幾個回覆都係refer 屋宇署, 避免樓主誤會要入form俾屋宇署啫

而且屋契有機會有條款限制改動, 咁多問題煩點解唔將煩惱交俾收納稅人錢的政府?